\begin{wrapfigure}[8]{r}{.26\textwidth}
\begin{center}
	\vspace{-5mm}
	\begin{tikzpicture}[scale=1.5]
	\draw [platform] (2.2,0) to (0,0) to (0,2) to (-.5,2);
	\draw [thick, <->] (-.2,2) -- (-.2,0) node [pos=.5, left] {$h$};
	\draw [dashed,thick] (0,2.1) parabola (1.43,.23);
	\draw [very thick, ->] (0,2.1) -- ++ (.7,0) node [pos=.7, above] {$v$};
	\filldraw [thin, fill=white] (0,2.1) circle (.1);
	\fill [ball color=gray] (1.43,.23) circle (.1);
	\draw [thick, <->] (0,-.2) -- (1.43,-.2) node [pos=.5, below] {$l$};
	\begin{scope}[shift={(1.43,.08)},scale=1.5]
		\draw [very thick] (.13,0) to (-.13,0);
		\filldraw [very thick, fill=white] (.13,0) circle (.03);
		\filldraw [very thick, fill=white] (-.13,0) circle (.03);
		\draw [very thick, rounded corners=4] (-.1,.1) to (-.1,.02) to (.1,.02) to (.1,.1);
		\draw [thick, ->] (.2,.05) -- (.5,.05) node[pos=.5,above] {\small $a$};
	\end{scope}
	\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{wrapfigure}
Найдём, как связано ускорение платформы с высотой скалы. Определим время полёта мяча. Мяч бросают горизонтально, значит вертикальная проекция его скорости в начале движения равна нулю. Тогда время полёта $t$ равно времени падения на землю с высоты $h$ с ускорением $g$. Его можно найти из формулы для перемещения при равноускоренном движении:
\begin{equation}
	h = \frac{g t^2}{2} \quad \Rightarrow \quad t = \sqrt{\frac{2 h}{g}}.
\end{equation}
По горизонтали мяч летит с постоянной скоростью $v$ и до приземления успевает удалиться от скалы на расстояние $l = v t$. Платформа проходит это же расстояние за такое же время, двигаясь с ускорением $a$, значит
\begin{equation}
	v t = l = \dfrac{a t^2}{2} \quad \Rightarrow \quad a = \frac{2 v}{t} = v \sqrt{\frac{2 g}{h}}.
\end{equation}
Получаем, что ускорение платформы обратно пропорционально корню из высоты скалы, следовательно, если высота скалы увеличилась в $4$~раза, ускорение должно уменьшиться в $2$~раза.
